{
    "question": "Bentuk sederhana dari 3/9\u221a7 adalah? tolong bantu ya pake cara mksh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<u>\u00a0 3\u00a0 </u>\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<u></u><br>9<u></u>\u221a7\u00a0\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<br><br><u>3\u221a7\u00a0 </u><br>9 \u00d77<br><br><u>\u221a7</u>\u00a0  =\u00a0<u>  1\u00a0 </u>\u221a7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>21\u00a0 \u00a0 \u00a0  21<br><br><br>maksud soal berikut nya tu ?<br><u>6\u221a7<br></u>\ufeff\u00a0 3<u><br></u>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jarak-kota-jakartadgn-bandung-200-km-berapa-skala-pada-peta-jika-753",
            "question": "jarak kota jakartadgn bandung 200 km. berapa skala pada peta jika jarak kedua koa itu pada peta 12 cm?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 cm : 200 km = 12 cm : 20.000.000 cm =\u00a01 : 1.666.666,6666",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "200 km = 20.000.000 cm<br>skala = jarak sesungguhnya : jarak pada peta<br>skala\u00a0= 20.000.000 : 12 = 1.666.666,6666<br><br>jadi, skalanya 1 : 1.666.666,6666\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-lingkaran-317",
            "question": "Siapa penemu lingkaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0</span><span>Zu Chongzhi<br><br>maaf kalau salah :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-kelsa-3-terdapat-100-siswayang-saling-berjabat-tangan-pada-ac-240",
            "question": "di kelsa 3 terdapat 100 siswa,yang saling berjabat tangan pada acara halal bihalal.banyak jabat tangan yang terjadi dalam acara tersebut adalah....kali.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "100x2= 200 jawabnya 200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alas-sebuah-limas-berbentuk-belah-ketupat-dengan-keliling-60-cm-d-163",
            "question": "alas sebuah limas berbentuk belah ketupat dengan keliling 60 cm dan panjang salah satu diagonalnya adalah 18 cm serta tinggi limas 12 cm .maka volume limas tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V limas =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex].Luas Alat.Tinggi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex].198.12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0792 cm3<br>L\u00a0alas=\u00a0[tex] \\frac{1}{2}\u00a0[/tex].d1.d2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{2}\u00a0[/tex].18.22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0198",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang diagonal 1 = 18<br>panjang diagonal 2 = 24 (triple phytagoras)<br>v = 1/3*luas alas*t<br>\u00a0 = 1/3*(1/2*18*24)*12<br>\u00a0 = 1/3*216*12<br>\u00a0 = 864<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditentukan-h-abcdef-atulislah-semua-himpunan-bagian-da-694",
            "question": "Ditentukan H = {a,b,c,d,e,f}.    a.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 3 anggota !\r\nb.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 5 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]H=\\{a,b,c,d,e,f\\}\\\\\na)\\ \\{a,b,c\\},\\{a,b,d\\},\\{a,b,e\\},\\{a,b,f\\},\\{a,c,d\\},\\{a,c,e\\},\\{a,c,f\\},\\\\\n\\{a,d,e\\},\\{a,d,f\\},\\{a,e,f\\},\\{b,c,d\\},\\{b,c,e\\},\\{b,c,f\\},\\{b,d,e\\},\\{b,d,f\\},\\\\\n\\{b,e,f\\},\\{c,d,e\\},\\{c,d,f\\},\\{c,e,f\\}\\\\\\\\\nb) \\{a,b,c,d,e\\},\\{a,b,c,d,f\\},\\{b,c,d,e,f\\},[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. h = { ( abc) (bcd) (cde) (bcd) (dec) (def) (efc) (cdf) }<br>b. h= { ( abcde) (bcdef) (acdef) (abcef) (abcdf)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6x-37-5x-57-x-tolong-pake-cara-ya-601",
            "question": "6x + 3/7 = 5x + 5/7\r\nx =\r\ntolong pake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x\u00a0+\u00a03/7\u00a0=\u00a05x + 5/7 (all kalikan 7)<br><br>42x + 3 = 35x + 5<br><br>42x -\u00a035x = 5-3<br><br>7x = 2<br><br>x = 2/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-xxlt5x-bilasli-tulislah-himpunan-bagian-da-679",
            "question": "Diketahui B = { x|x&lt;5,x bil.asli }    tulislah himpunan bagian dari B yang mempunyai 2 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B = {1,2}<br><br>Sorry kalau salah, karena saya juga baru belajar :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]B=\\{x|x&lt;5,x \\in bil.asli\\}\\\\\nB=\\{1,2,3,4\\}\\\\\n\\{1,2\\},\\{1,3\\},\\{1,4\\},\\{2,3\\},\\{2,4\\},\\{3,4\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-luas-pizza-segi-12-beraturan-jika-potongan-kecilnya-juga-640",
            "question": "mencari luas pizza segi 12 beraturan, jika potongan kecilnya juga berbentuk segi tiga diketahui sisi luar 5 cm berapa luas seluruhnya pizza tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu jadi 12x luas segitiga sama kaki dengan sudut atasnya 30\u00b0  <br>\n(didapatkan dari 360\u00b0/12 = 30\u00b0) <br><br>\nBuat nyari luas segitiganya, pake rumus : <br><br>\nL\u0394 = 1/2 r\u00b2 sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 1/2 * 5 * 5 * sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 10 cm\u00b2 <br><br>\nLuas 12x segitiga : <br><br>\u00a0\n10x 12 = 120 cm\u00b2 <br><br>\nJadi, luas segi-12 beraturan dgn lingkaran luar 5 cm adalah 120 cm\u00b2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-naik-motor-dheni-akan-sampai-ke-sekolah-dalam-waktu-45-me-569",
            "question": "Jika naik motor, Dheni \u00a0akan sampai ke sekolah dalam waktu 45 menit dengan kecepatan rata-rata 20 km/jam. berapa kecepatan rata - rata bentor agar Dheni sampai di sekolah dalam waktu\u00a030 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama, dicari jaraknya dulu<br>S = v.t<br>S = 20. 3/4<br>S = 15<br>Bila ingin menempuh waktu 30 menit maka dibutuhkan kecepatan..<br>v = S : t<br>v = 15 :1/2<br>v = 30<br>Semoga betul ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertama, dicari jaraknya dulu<br>S = v.t<br>S = 20. 3/4<br>S = 15<br>Bila ingin menempuh waktu 30 menit maka dibutuhkan kecepatan..<br>v = S : t<br>v = 15 :1/2<br><span>v = 30</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}